完全唔明點解會有人同保險公司買saving/investment plan

保險就係保險
投資就係投資
儲蓄就係放錢係銀行唔撚用

咩叫儲蓄保險，投資保險根本係呃9人。
保險公司專長就係做保險，你搵佢做投資係咪on9搵自己笨

好多保險佬保險妹成日返公司聽完d training, 聽下fund manager 去佢公司開下talk sell自己隻fund, 就以為自己係professional investor咁，周圍去sell自己公司點勁點勁，每年有幾多回報，又話唔好將所有雞蛋放入同一個籃乜7乜7咁，但佢地根本就唔識背後既金融理論同假設，浄係識拾人牙慧出去同唔識野既客人吹水tum人買d垃圾plan。

最撚好笑既係成日用”Time Value of Money”呢個term去大人，話唔投資d錢就變廢紙 但自己連NPV都唔識計。佢地d 19 Fund plan一黎upfront要比一舊錢，之後鎖你幾年拎唔到錢或者只可以拎一部份錢，想拎曬就一定要供滿合約年期eg. 15-30年 但夠膽死用同人講自己隻fund “Yearly” return點勁點勁 如果識analysis cashflow都知佢個NPV低到無倫啦。

大家仲有無d保險佬保險妹既sell fund謬論？
講嚟聽吓一齊踢爆佢

留名

試過比人sell 最後一句話唔撚買浪費哂佢幾個星期既口水，後日新聞話佢公司高層比人拉

做得好

呢d垃圾topic討論到口臭啦

班垃圾連discount rate 係咩同點計都唔知啦

錢其實好易呃

佢地識計就唔會贄做保險啦

去

推

佢地其實識計
但唔會同你講真心話

只係不斷兜圈，係咁"關心"你
點呀，點呀，買唔買呀 (屌你)

真係好撚仆街好撚虛偽，根本就係呃錢

最痴線係lock5年先拎得 10年先有賺果種
我做定期都唔洗咁耐啦
仲要中間唔拎得唔轉得plan

但佢哋就會標榜自己”yearly return”有幾多
之後問佢啲錢唔拎得，咁講yearly return有咩意思，佢就話咁你儲得錢就唔預咗咁早拎㗎啦
屌！真係痴撚線唔通我想儲錢筆錢就一定要10年20年30年先拎得黎用？中途如果一拎就等於蝕咗錢，因為只可以拎一部份。投資賺返黎d錢，又要比管理費又要比代理人傭金又要比間保險公司賺， 你估最後入你袋嘅利潤有幾多？

如果個客真係將自己大部份閒錢拎去買落呢d investment plan lock10幾年，咁就真係將所有雞蛋放落同一個籃啦

有冇保險佬保險妹入嚟駁下

留名待笑

係到聽講過有人聽過有保險仔話index tracker唔包騰訊

1) 保險人考IIQE個陣只做MC，根本咩都唔識，有料就考CFA
2) 個D咩CFP，咩咩獎之類完全係圍威喂，同TVB樂壇頒獎禮分別不大
3) illustration當係堅，非保證收益稱為「息」
4) 只會講Fund Fact Sheets，唔清楚每隻FUND背後有幾百頁報告
5) 被平均成本法洗腦
6) 承上，因為不懂何謂time value of money
7) 承上，也因為唔識chart/table trick
8) 完全唔知一隻fund點運作
9) 自稱低風險，唔知自己賣個隻最撚高風險

10) 鼓吹「長線」只為了公司收更高保險費用，因此經紀有更高報酬
11) 承上，「長線」比「短線」其實更蝕
12) 職位title有咁大吹咁大
13) 回應1：拎住1,2,3,4,5就以為自己入左金融而非保險界

有朋友啱啱入咗宏利做就開始係ig sell埋啲垃圾plan

依家啲saving比大陸人買咖 邊係香港人買 香港人剩係買危疾醫療意外人壽

利申：保險佬

醫療人壽冇肉食

第一年入落去嘅錢八成都係佢傭金
第二年5成
第三年3成
之後年數10%
所以你覺得實際拎落去幫你投資賺回報嘅錢究竟有幾多

醫療配置咪得囉

我都想有8成傭 如果基金單都有8成 我諗我都唔洗做其他

一早明啦...
佢既RETURN 我不如月供股票仲好

其實買得SAVING既, 好多都係每月會儲銀落銀行, 但唔想無息收, 又唔敢拎錢出去投資怕蝕錢既人.
如果想儲錢, 千祈唔好買D人壽好高既產品(其實想做人壽都係要做純人壽, 即係無儲蓄成份既定期壽險, 險非你真係想拎個壽險來做遺產益D孝子賢孫), 唔係盞兩頭唔到岸錢又儲唔到保障又ON9地少仲要一供供成廿幾年.
就算係做saving plan, 都要睇返佢每個年期保證既現金價值. 唔係好易到供完想拎錢時先發覺天氣不似預期, 仲要留意佢個回本期係要幾多年, 每年保證同非保證回報有幾多, 拎錢既方式(可唔可以分期拎,每次拎少少,淨返果D留係度滾存, 定係強制要一筆過拎晒)符唔符合你既要求先好做.

至於INVESTMENT PLAN, 其實都係要自己管理, 買果時D AGENT話就話幫你睇, 實際上有幾多做得到, 而就算有做到, 佢又係咪睇得咁準? 同埋係保險公司買基金,個收費方式應該同銀行好唔同, 直接影響到你筆錢係要黎短線定長線投資. 要自己了解清楚D條款, 唔好個AGENT話可以好短時間內拎返出黎然後就信到十足十, 最後又係盞自己蝕底.

利申: 我係保險佬, 不過唔好叫我留telegram約我魚, 你地亦唔洗留自己既. 有人想買野就搵返自己相熟既agent自己傾.

有無咁多
我做果間就算食水最深既人壽(保終身, 斷單有錢拎左果種)
第一年都係得60%, 第二年跌到15%, 之後就三四年5%, 再打後就年年2%

如果係D saving, 年期最長既, 就頭一年45%左右, 之後就同上面果個差唔多
年期越短, 佣金越少.

保險佬上水了

為支爆出一分力, 我地保險業功不可沒 尤其係保記果邊

自從銀聯卡個獲~ 保記開始走下波 保記真係太依賴大陸單

再加上出左GN16後, 佢個雋陞紅利實現率通左天, 俾人知道出晒事後好多大陸人都係咁屌佢呃錢. 頭先先有大陸人係港威門口示威控訴保誠昆佢地錢

巴打係咪保記

我宏利果邊既

岩岩讀完書果陣比同學水撚左d 供十年既 咩金豬4 國

供到第5 年得番2/3 。。後尾轉番d 買香港既
到宜家差唔多夠期拎番先叫平手多dd走

又sell 我有d 每年供一萬
會入夠萬一 15 年後先拎得番d 錢 唔會蝕既 同埋每年派番30% 息 有冇伏??

每年派30%??? 做投資股票類基金咁高風險既都未必做得到, 何況係D保證保本既野? 係你理解錯定佢水鳩你? 隻產品叫咩名我都想見識下

有冇詳情？

唔記得咩名了 記得搵森美賣過廣告
月供一千咁計啦 年供既話收萬2 會多10% 落戶口 第2 年開始每收一次年供既錢就派3 千幾息 出票既

d 本金十五年內唔可以拎既

朋友係WHATSAPP SEND黎,應該唔係咩大單野, 一陣已經俾保安掃走左

好想睇人搞大佢

仲有一樣搞笑野，個agent sell個時會話，我個啊呢排個profo又賺左10-20%，睇吓呢排個市跌咁多都有得賺係咪好勁？我心諗你入左行先2-3年，你呢啲plan全部係10年以上plan,佢夠膽死話個客賺左

我係A記

邊間公司既? 咁著數? 供幾耐?15年? 果D紅利年年派出黎而唔係個PLAN度滾存, 仲可以咁快拎返D本金? BTW就咁睇佢唔係年年有30%息, 而係年年派3000. 你第1年保費既30%同第5年保費總和既30%已經差好遠.
因為唔知係咩PLAN, 我唔敢斷言佢有無水你, 不過我無見過D咁著數既PLAN.

我自己做過bank都賣開基金都唔想做基金單~ 主要係成日要幫客轉黎轉去~

最仆街呢D保LOCK你十年廿年之後出番黎仲係蝕錢

我做bank咁幾年...年息30%唔係冇 不過係ELN先得 姐係高風險既結構性產品

但尼D就係做基金單既責任黎, 不過好慘, 賺錢果時個客唔會多謝你, 一蝕少少你就仆街嗱

每年果d 息唔拎放係戶口可以再滾
我聽佢up 完都冇買了 冇錢

D保險佬保險妹真係好撚賤

所以我賣既都係派息既 講明由佢派息派到天荒地老

基金幾個月賺10%-20%唔係冇~ 我最癲試過幾個月升40幾%~ 不過好高風險既股票基金黎
但係多數人唔會想承擔個個風險囉

係咪即刻可以拎返錢先？

yes 不過唔係保險黎 真係基金黎

就咁睇係D普通儲蓄單, 按常理, 佢每年保證派果D"息" 即使你唔拎, 都要等到供完後果年,可以拎出黎既錢同你交既保費先會打個和. 如果係年期短, 好似供五年果一種, 就要大約係供完三至四年時間左右就回本. 如果你一開波就拎錢, 真係唔知何年何月個PLAN先會回到本嗱.

係咪安聯同鄧普頓果D?

識人月入13K
供保險2K

安聯一向都係正野 鄧普頓公司無我想要個隻

月入10K 都供到2K 不過睇下佢屋企洗唔洗靠佢份糧開飯囉~

保險狗死全家

咁既情況我會叫個客諗清楚,
如果係人壽危疾果D我會問佢咁既人工, 係咪有需要買咁大既保額.
如果係儲錢, 我會問佢係咪供得舒服,壓力會唔會太大. 同埋不如做左危疾同醫療先.
唔係我扮好人, 而係個客如果頭兩年內斷供, 咁我又要回水, 其他BONUS又會受影響, 慘過尼張單做唔成多多聲.

食屎啦, 就算人地有錢都唔應該叫人買你個D儲蓄PLAN, 根本保險公司既儲蓄PLAN全部搵9笨, 恰人冇投資概念就灌輸人d錯誤金融concept等人買自己D垃圾儲蓄PLAN,自己就FAT FAT.

d保險佬既週期真係好準時， 準時過 d女人 M到

一過左2 年就追你開單

海港城件事我都想知咩事 你可唔可以話我知？

老實講

保險業的確有好多為人不齒既野 但我睇落上面都係誇大為多

而GN16更加係令好多人（包括同行）誤以為自己好了解
100%係100%？ 50%係50%？
連新聞報出黎既記者都搞錯哂 正常人點會明

我覺得保險saving問題不在於回報及年期 因為主要問題都係做唔做到身上

如果做到既話 其實並唔係你地講到咁差
IRR 4-6 其他實都算係咁 唔係話特別好
但市場反映左係Fair既回報
不過當然個客要明白係長線既投資

而去到做唔做到 就真係要好了解保險儲蓄個回報係點黎 唔係講笑 好多人真係以為係龐氏騙局 又好多同行以為一定做到/一定做唔到

單單講英式同美式分紅都唔多人識

基金就算啦 其實基金個佣有d公司叫tailer fee
等於股票經紀要幫你睇fund
值唔值個commission其實就睇個中介人啦

如果係medical 加saving呢？

medical 一定要
medical combined saving = 垃圾

Medical 好少一定要連saving
住院單買就好了

又要保本又要有回報重要短期 定期幫到你既~
同埋有投資概念都唔係投資一定唔輸既~

好多野都係百貨應百客~ 可能有D客要短期儲蓄 咁保險既saving 真係幫唔到佢既~

睇返佢張相, 其實似係理賠糾紛. 內情係點就唔清楚.

公道D講,其實話佢個紅利實現率年年做得6-8成就係昆人錢其實係誇張左. 都要睇返佢保證果PART, 同埋係個產品風險程度下有咁既回報係咪合理. 不過買左佢SAVING PLAN既人唔會咁諗, 又唔知當初班AGENT係咪將個紅利當係保證既野咁講, 之後發覺做唔足, 咪怨聲載道.

Sor講錯係危殆加saving

擺銀行saving 收臭雞水息定床下底種金？唔好同我講股票 兩種唔同Type的衍生工具

總之一出現saving或者拎得返錢呢類字眼就係搵笨
記得買保險係一種支出, 支出左就係冇左!

打個比喻:
一個蘋果本身5蚊, 你就用5蚊去買
如果有條友叫你用20蚊去買, 十年之後比返13蚊你肯唔肯?

所謂saving plan就係後者玩法, 佢就算幫你拎去投資都係拎15蚊去投唔係你入比佢既20蚊去投, 當然佢唔會話比你知啦, 你都唔會知, 因為你比佢lock 10年先拎得錢, 佢張statement 寫你第一年賺左10%有22蚊都冇9用, 因為你唔拎得!!

第一年想拎返退場唔玩? OK, 第一年退場要罰, 只可以返兩成即係4.4蚊

再講, 都未計handling fee, agent comission, 可能入20蚊,最後佢係得5蚊係幫你拎去投資既, 咁你諗下要幾高既回報率再加幾多年既投資先可以上返到去用20蚊本金去投資既預期回報 .

所以你應該用5蚊買粒蘋果先,剩15蚊你鍾意黎緊10年想洗點用點投資係你自由, 你唔係信你交多15蚊比佢, 佢十年後比到30蚊你掛? 仲有15蚊lock死係佢度, opportunity cost都未計.

咁你覺得個agent係幫你儲錢定係呃你錢?

危疾最好係連SAVING既, 因為一D純危疾係年年加價, 你買到後其大約二十年左右, 純危疾既總保費其實同有SAVING既危疾係差唔多. 而有D連SAVING既危疾, 係你供滿會後係保證可以攞得足你供既保費之餘仲會有錢賺. 而危疾多數人都會揀20-25年期既去供.

果D純危疾係當你預算唔夠, 但又急需一筆危疾保障時(例如你結左緍供緊樓又生左雙胞胎,每月開支好大, 但又需要係有事時拎好多錢出黎保障佢地有書讀,有屋住,生活不受影響), 咁就會買純危疾黎幫補下個保額.

但係純危疾最多係保到你75歲, 但果時先係高危期, 尼個亦係純危疾既缺點.

岩岩出黎做野嗰陣買左
供左幾年了

純危疾既plan 同醫療差唔多~ 冇claim就冇得拎翻D錢 冇得供斷 交一年保一年 同埋每年都因為年齡加價 同埋多數冇得保到100歲 去到65~75就唔受你玩

危疾連saving既plan 基金上都保到100歲 有得供斷 固定金額 唔會加價 去到某一年可以退保拎翻錢 第幾年回本就睇你分幾多年供 同埋本身你買個間個plan既保證金額第幾年先去到你供既錢 當然你可以加埋非保證咁計~ 但係非保證就係非保證~ 有D公司既危疾有可能成世都唔會去到你供個個額既~ 要靠非保證個part 有D就會 睇翻邊間公司啦

當然 後生既話純危疾係平好多既 不過老左先買有saving版既就真係超貴~

自己做agent都係買危疾連saving咖啦~

SAVING? 你買果時有無考慮清楚筆錢要黎做咩? 尼D plan好多時係俾人儲下仔女學費, 或者預黎滾存到退休用. 你一出黎做野就買, 你都真係好識為長遠既將來打算喎

係
我岩岩出黎做野嗰陣驚自己大洗儲唔到錢，所以買
但係岩岩出黎做野嗰陣柒撚懵懵咁又冇周圍比較應該點儲錢最好（藉口係1-5我都OT到凌晨，六日唔想用腦）

嗰陣都未有人話唔好買呢d

醫療危疾都未買既~ 真係唔好搞saving 命仔先係最緊要~

啱啱岀嚟做野冇乜本錢
想儲下錢，但放銀行又冇增值，想賺下錢又唔識買股票債券，想投資滾存又冇本錢入場買基金，咁得番少少錢除咗基金單之外有咩投資工具可以用？
呢排有個fd sell我買基金單，但我想有其他選擇做比較佢又比唔到我

保險狗都有人信？

危疾正常都係咁買, 因為到你有返D年紀後就貴到飛起, 但又同醫療一樣係D必需品黎.

不過樓主咁Q憎有SAVING既野又唔係唔合理.

我成日見同行賣D有SAVING既人壽真係好水D客. 個客當打之年諗住保障屋企人, 就推個saving人壽俾人, 明明四百萬保額每月用幾舊水就攪掂, 夠保屋企人有餘. 點知推個有SAVING既俾人, 2000一個月好似都係得100萬唔夠.... 我真係情願佢用幾百買純人壽, 剩底果D放銀行又好買乜都好, 都好過責係個人壽上面. 回報又唔係好.

SAVING型人壽我覺得只可以用黎加大個遺產, 或者子女幫父母買少少, 等第時父母百年歸老時唔洗一次過拎筆錢出黎攪喪禮, 仲有少少錢賺. 僅止於此

Saving plan最邪惡係
喺你最天真最唔識理財嘅時候呃你簽賣身契
吸你三十年血

邊間?

成日講guaranteed return但係又唔講要hold幾多年之後先guaranteed有return

基金單D收費好勁~ 一年收你幾個% 你要確定你買既野 一年升得多過個收費 你先好買
我自己就有D放銀行 有D買股票 有時玩下牛熊咁~
其實如果唔識股票...基金單都真係唔係幾岩你

講完就要買架喇咩
佢做保險狗就真係浪費自己人生喇

其實份plan有寫...第幾年有幾多保證金額 ~ 快回本就single pay既saving單囉~ 分5年供就長D

買基金單既先決條件, 係你要對金融巿場熟悉. 基金係俾D識金融巿場情況, 但無時間逐隻股票睇實既人玩既. 同埋基金單個收費你清唔清楚, 買基金單一樣會鎖死筆錢唔俾走, 走會扣你錢. 你有無留意個基金最少供幾耐,放幾年先可以離場?

跟住就係SAVING PLAN, 買得SAVING PLAN, 你就要預左筆錢最快都要10-15年時間先可以拎得返出黎, 想要有得賺, 可能要更長時間. 咁樣又合唔合乎你既要求?當然有D人好想資產增值, 又唔介意放筆錢放咁耐, 但你係咪尼種人?

尼D都係你要考慮既條件

美國etf

有寫係有寫, 但係買既人有幾多係aware都呢樣野, 你估個agent真係會提你會冇左n年既liquidity咩

我好怕自己而家咁努力儲錢第時都唔夠用
文員仔冇乜錢仲未計第時通脹結婚置業等等
香港個情況真係唔撚係人住
唯有係投資方向入手，但股票牛熊呢啲又要自己睇住個市
我怕係我而家可以做嘅選擇入面基金單唔係最好，而家個fd就話可以少少錢撥岀嚟供保險例如醫療危疾，另一筆就供基金單。咁就budget小嘅情況下都做到有保險同投資
但saving就真的不了 好蝕

又唔係唔好買既, 你只係買左D唔適合自己既野啫. 不過都買左都幾年, 應該好快滿會啦係咪?

每個人都想短期賺到錢 保本 又回報高咖啦
有既話邊有人買股票呀~
又想有錢賺又想保本又要高過定期~ 得saving plan可以做到
但係唔好期望saving唔洗綁年期囉~

我就係果個比人水左去買既傻鳩
細個果陣同老竇去開銀行戶口 等梗拎卡既時候就比個sales催眠左成廿分鐘
我入世未深，傻下傻下乜都唔識，聽個sales講乜隨時可以攞返9成錢出黎之類
問我老竇又話我自己渣主意
就係咁每個月唔見幾百蚊

其實係一定要提, 我覺得唔提既話同水個客無分別.

我真係會提...我重會highlight著個年...本身公司D plan回本年期都係可以接受既

做過銀行既我話你知...銀行D plan多數都係最差...
同埋銀行開戶口 一定屈你坐係到聽依D野 銀行都要搵食~

冇相關知識真係好易比人陰鳩

基金單同saving都要綁年期 如果你有信心份基金單係每年都扣幾%既收費下 個回報好過saving既可以一戰既
提提你~ 唔好用基金單D錢黎供醫療危疾 9成會出事

所以要搵個真係好熟好信得過既agent囉~ 我好多客都比佢地本身個agent水左買30年期既基金單..回到本想中途離場都唔得

有d 19幾年無見嘅朋友
無啦啦whatsapp我
幾撚時出黎食飯
一出到黎就傾下屋企人
傾傾下就話有無諗過幫屋企人做多d保障
屌你老母頭也不回走撚左

即係點計NPV 果d去知自己有冇蝕？ 同埋自己儲係銀行既回報係咪會高過買儲蓄保險？ 小弟文科仔

醫療危疾一定要做左先, 但係基金單..... 等你了解個巿況, 同埋覺得佢D收費係合理的話先好買. 唔係我建議你放銀行蝕通脹好過你玩基金單蝕大本....
至於醫療, 留意係咪得住院現金, 如果係又中伏
買醫療一定要包住院費, 專科醫生費, 雜費, 手術費, 麻醉師費等等, 加埋一個額外保癌症治療費用既,大約每單癌症保60萬既, 咁個醫保就差唔多
而危疾你就可以用三年人工作指標黎買個保額. 因為預你有危疾而又死唔去的話, 正常兩年做唔到野, 又兩年收入減半咁計, 剛好損失三年人工. 當然要因應該你係咪家庭主要收入來源, 唔係的話又可以減D

CFA就算正常大學生考都未必pass
你叫啲Ive仔去考

放係銀行...你當佢無增值過差唔多啦~

你放銀行, 又無息咁滯, 點會有回報
如果係想做定期, 咁就要做D外幣定期先有肉食. 但你就要承受滙率風險.
不過如果買SAVING, 你過早拎返D錢出黎係蝕緊, 尼個你要留意

月供基金單 垃圾黎ga wo

識計數，又要識睇市場，仲買乜Q 基金plan

唔使計啦

你買保險公司啲產品
不如買個間保險公司啲股票

佢有個非保證回報率
吹話過往幾年都做到5%,唔知真定假

市面上有2% 既savie la
有liquidity 又有d 回報

中人壽MPF SVC 2 or 2.5%

買分紅保險渣10年都係3-3.5% return 仲要唔保證
有持久力hold 到19廿幾年，不如渣公用股

反正果d saving plan, 蝕5-10年，等第20年 果下IRR 5-6% (非保證)
性質同你strong hold 公用股差唔多

Plainly, 依家d agent 盲目都係公司造成
保險講dream, 講金字塔, 講將來, 講儲蓄
講危疾點點點, 有病點點點, 住院點點點
全部almost irrelevant, 本末倒置
識計premium, dividend, risk, life expectancy, costs, charges etc...
就知幾乎所有product都係公司同客戶對賭
莊要推一隻野出泥, 冇9成贏面又點會推出市面
之後總有D AA話禁大間公司合法成立點會呃人咩咩咩
呢類無知撚根本唔明咩叫too big to fall

所以我唔推尼D月供既基金單, 除非係個客主動問, 佢聽完我講D收費同條款後佢仲肯買我先會做, 不過暫時黎講一個都無 , 以前係連登度講過下, 俾巴打質疑左我好多管理費問題後我就無推過尼D單, 連我自己都說服唔到自己買

睇得明我講咩你就唔會買saving plan

咁睇樓上啲解釋，其實saving/investment單都係鎖年期同你自己個cash flow啫
如果冇乜錢又想儲下錢，放少少係銀行for緊急資金，再放少少去供基金單好似都諗得過
我呢啲fg好易比佢地sell到 又話要對屋企人負責任、又要為未來打算。所以想揀個真係啱自己嘅plan

我自己月供股票唔好？

假設你用100蚊買左隻野 固定每年有10%回報 每年派息 依家折現率係3% 放3年 3年後收翻本金100

NPV : 10/1.03 + 10/(1.03x1.03) + 10/(10.3x10.3x1.03) + 100/(1.03x1.03x1.03) - 100
9.7+9.42+9.15 +91.5 - 100
119.7 - 100
19.7
NPV > 0就係賺緊 當然越大越好

放抵左D數學好多年..唔知有冇計錯~

床單識跳春咩

對屋企人負責，就要將d 錢更加好把關

保險e 行d 人，有d 好well trained 講話語 (似是而非既說話)
我都係見左廿個agent 先買保險
根本周街都有人可以賣，有心買唔使急
摔到d agent 講到流牙血，真係清楚明白先買

我既意思係 要用保本既野同唔保本既野比較 有咩可比性~
姐係同買咩股票呀 過澳門啦 一樣

投資股票最簡單就係用指數ETF
開個美股戶口買VT投資全世界股市，expense ratio只收0.11%

你買基金單我情願你去月供股票~

唔識嫁 書都未讀過

基金係可升可跌, 你要自己睇實
我唔敢話你買就一定中伏, 買左三四年賺左5-60%既例子比比皆是, 長渣賺好多既例子都唔少, 但係唔識玩, 蝕左大半後唔再供落去既例子仲多. 都係果句, 對個巿無認識既唔好玩, 想投資, 一定要做足功課.
要對屋企人負責任, 咪做份醫療危疾. 要為未來打算都要落D功夫, 唔係話合埋眼放錢落去就得.

你既情況, 都係儲錢係銀行啦, 等個本厚左先再諗點滾多D

自己睇實點解唔買etf?

個賣點係平均成本法, 叫睇住巿況係睇隻基金未來前景而唔係霎時波幅.

不過我唔推月供基金既. 因為我都覺得月供基金單個收費好溶, 我自己就唔會買囉.

etf 都可以平均成本

其實係要計 IRR (Internal Rate of Return)

露左底嗱我, 受教

有非保證既野~ 計冇咩用~ 因為根本就係非保證

大把convoy sales
講到dollar cost averaging 係月供基金plan 獨有咁

月供MPF 都賺多過d 19 基金plan la

見佢要唔知第幾年先開始買基金
年供月供有咩分別
唯有買住危疾同醫療先 基金單再諗下

信我~基金單真係冇數為~ 得single pay個收費叫做好少少 月供同年供都係一樣咁貴~
買著危疾同醫療先啦~

先前分析d 基金單
d broker 拎左張食完welcome bonus 扮高return 既單出黎

就算平時幾咁衛道都好，扮咩教人開單
一踩中要害都係會極力反撲

呀, 個PLAN仲要俾幾年錢先可以買基金............你真係唔好買.

尼D基金PLAN唔好買年供, 一來唔會有折扣, 二來尼D月供基金既原意係用逐個月逐個月供既方式減少隻基金波動對你既影響, 你年供就無左尼個功用. 其實同你供MPF較果差唔多

仲有D係一筆過買既, 買完唔洗再供. 放係度由得佢, 尼種多數要黎買D派息基金既. 放係度個個月收息, 學巴打咁講派息派到天荒地老

你見我地兩個保險佬都係咁踩自己台, 就知尼D單真係買唔過.

我都過唔到自己個關~ 賣下正常野咪幾好~

吹撚到8成咁多 仲要之後有10%
你真係睇過啲傭金表？
其實最多都得六成，之後幾年keep住係1%

利申：做過，辭咗職

咁如果醫療/危疾唔受保
Saving plan就係唯一選擇？

醫療/危疾唔受保, 你自己儲定筆流動資金係銀行啦
Saving Plan會鎖你年期, 有咩事拎唔到出黎用架

我老母真係買撚左儲蓄保...果時我好細個咩都唔識
佢依家連住院人壽果啲都無買...
當然我有買

講多無謂，都係錢問題，如果唔洗收保費，送比你都唔要就係垃圾，相反，只是窮撚事事怨天尤人，比心機努力勞力換錢啦。

試過有frd臨做保險前同我講左聲 嗰時大家幾frd 但我都講明冇錢唔好搵我幫你買 佢嗰時仲口響響話搵親戚買都唔會搵我 話自己親戚好疊水
點知做左一排就係咁約我出黎食飯 咁好啦 我當敍舊 食飯時都冇乜野 食完仲吹左兩粒鐘水先走 點知過兩日就開始黎料 問我做兄弟嘅支唔支持佢 我問支持啲咩 佢又唔撚講出口 咁我就扮唔知啦 跟住有一日終於忍唔住講到出口叫我幫佢買個儲蓄 佢都on99同我講一個月幫我草5百 咩幾十年後可以攞返幾十萬 好抵 佢係咁強調好著數 真係當我弱智幾十年後都唔知幾十萬仲值幾多 我話唔洗了多謝 冇耐佢就ig unfollow同fb del我frd
我知你有mon post架 劉 食屎啦你

同埋你儲儲下錢, 有咩事無左收入, 拎唔返D錢出黎不特止, 仲要因為斷供斷保單而損手爛腳.......

你唔可以用saving同醫療危疾比 一個剩係儲錢 另一個真有保障~

500 咁低

邊間? metlife 定中銀人壽

雖然份工好穩定
不過聽你咁講都係cut左佢算
宜家都係供左3個月左右

咁假設我真係有閒錢呢？
呢份野真係完全唔值得買？

你個frd 9成 兩年內收皮，叫佢有心就自己打cold call, 都唔好浪費時間約班窮撚frd 啦，500-1000 儲錢，咁少儲100年都無野睇啦，儲儲下，唔夠兩年又話唔儲住，又話想儲少d, 又問可唔可以拎之類 ... 一次過 過大海，下個月再報仇仲好啦

識左好耐 佢知我份人度縮所以一開波唔敢獅子開大口掛

AIA 成日打飛機話間公司幾勁幾勁 唔講以為間野佢有份

傻撚 有事當然搵政府啦，如果唔係洗咩年年交税，有閒錢就唔係幫自己買保險，識買就一定幫父母買，更好就幫公公婆婆買啦，要發財，就一定發死人財快靚正

睇下個plan回本期~ 假設8年 你確定你自己8年內都唔需要用到E筆錢 其實可以買既~
同埋如果供既銀碼唔多...有起事上黎 E舊錢其實都幫唔到幾多~
因為危疾個D 基本上一買都買100萬保障額(後生仔)
醫療就係用幾多claim幾多
你想用saving黎代替危疾係無可能既

我唔知你身體情況~ 不過你講到醫療同危疾都唔受保
真係8年內有幾會用靠存款黎醫病既 不建議買saving

你要自己量力而為
一定要儲一筆錢係銀行用黎應急, 唔係有咩事上黎好頭痛.
如果你覺得每月儲完應急錢之後仲有餘力供多份saving, 咁就繼續啦, 唔係的話就CUt左佢啦

間公司真係勁~ 但係你個朋友就...

為你frd 好，唔好幫佢，幫完佢就會問你拎 referrel 架啦，幫得幾多次，世上又多張孤兒單，做壞晒

1. Stupid
2. Lazy

不如買盈富算

穩定有回報既方法有d 咩

唔洗高不過有

不如夾份開一樓一，又生意投資又自己娛樂

定期

簡直就係夢想~

咁又係。保障同投資保本又係兩回事嚟
如果有錢做single pay我都買direct fund啦唔洗買link單 再觀望下 好心急儲錢

不如再吹大d

大陸人走資買咩都得，因為會取消
真心買既應該係危疾，因為大陸危疾垃圾
大陸銀行平日利息到有5%

條友1個月儲500，幾十年有十幾萬，唔好咩
唔通佢想有幾百萬

「控制他人而目的在於使他與人非法性交或賣淫」、「依靠他人賣淫的收入為生」、「導致賣淫」，以及「經營賣淫場所」等

我老母同我老竇

人地想幫你姐 點解唔比人幫

saving/investment plan D agent 抽佣最多最好賺, 常識都知D 錢邊到來

其實一D都唔好抽~

香討保險版，大把呢d濕鳩保險狗

沙田 新城市/ 尖咀 廣東道，多大陸佬多到咩咁啦，咁都要教，香港人醒少少啦，買保險都怕過唔到體檢

好耐之前都係銀行開戶口比佢講講下買左左個危疾保
唔記得有無saving
好彩每月幾百
加果陣佢sell可以開優進理財
就開左

股票一定賺咩
如果當年買咗330點算

恆生

基金單都唔一定賺呀~

努力返工，就一定賺，賺到死個刻都仲賺緊

危疾無SAVING, 你返而要留意. 因為佢年年加價, 如果你係自動轉帳, 記住要年年留意個statement, 同埋要你斷張單, 先唔洗再供.

咁點睇個d 月供然後退休可以派錢派過世個d plan?
即係終身年金?

有多餘錢可以一戰呀~

果陣都唔想買架
屋企人話買保障乜乜乜
佢捉住個sales問左兩個幾三個鐘人地飯都無得食
淨係揀左個保入院無揀包埋普通門診
心
買左五六年都無入過院

有幾多個買保險既人 真係想claim呀

就係咁
所以我都唔知買黎做乜
果陣細個唔識野有同屋企人講等老左先買
佢地都屌鬼我老左咪貴囉
身邊好多朋友都無買保險
佢地好多覺得無用

保險就係對賭, 保險公司賭你健健康康無穿無爛
不過如果你唔好彩賭贏左, 咁保險公司真係會願賭服輸賠錢俾你既.
醫療保險尼D係香港都算係必需品黎, 買左無壞既

老左一黎貴~ 2黎出左事都買唔到啦~
都係個句~ 保險同安全帶一樣~
真係出事個時先知有用就太遲

到你覺得有用果陣就遲嗱

我睇左安全套

有個保險妹成日喺ig story po 氹人落搭

信安

真係唔知識...

其實又冇壞既~ 退休都真係要錢咖~

其實外行人真係好多誤解

同埋近年保險業改左好多 無論佣金保障條款定透明度 都係向客人利益著想左好多

好多人係以為基金單好似倫敦金咁 幫客人蝕就有佣抽 以為蝕左就係agent/公司賺

不過基金單真係無數為~ 我去SHK買基金重抵玩啦

主要因為無知同懶

人板
FG俾人搵我講做financial planning，我做個行真係唔會諗
同埋我係似隻牛純粹鍾意做我份工所以就買左
諗起要供十年就

雖然張圖無講左, 但我厚唔起面皮放尼D野上IG或者FB

我都係...FB好少post保險野 我放朋友圈比D陸客睇咖喳

成班外行人9up

saving撚有肉食

最多就儲危

有無肉 同你又有咩關係

反正你覺得計劃，回報合理買完我有錢收又唔得？
係咪要免費做比你呀，香港人，好心啦。

我都打算襯後生買，便啲啊嘛
雖然買完好似個個月又洗多筆錢會肉赤
又覺得個人健康冇事買咗都用唔著
但有事上嚟冇買就一定後悔囉

咁你做咩撚野保險呀
覺得賣野比朋友係錯？
自己都唔buy自己工作，咁你做黎做乜
係為生意架啦，但退休/疾病等等既計劃真係要做
點解放fb ig錯？

要講既都講曬~ 係買就自然會搵我買咖啦~ 成日放上FB做乜勁...FB係放自己生活野為主

岩呀~ 早買早享受~ 遲買重要貴幾舊

我FB 0保險野, 亦無玩WECHAT
果陣唔知可以較俾人TAG後唔自動貼上FB, 攪到頭兩個月自己好似入左邪教咁, 諗起都驚. 果D咩季度晚宴, 公司開會, 同同事食飯乜狗屎垃圾都TAG鳩我, 攪到我幾撚苦惱.....

我舊同事日日放保險野...之前玩開個班都避得就避~

有咩好嘢?

每個人做生意手法唔一樣, 不過我真係頂唔順連私人地方都用黎做生意拉客. 將心比己, 如果我有FD日鳩日都係度賣廣告我都覺得煩我都想BLOCK左佢.

最弊係乜野狗屎垃圾都影一餐 之後又要打篇感想

嘩好撚多保險狗

係...咩都影~ 保單 claim cheque 乜鬼都影一餐~ 我重要同佢同一間公司 不過唔同區

屋企人幾年前比人口落買左個100萬既儲蓄

而家拎唔到出黎，我fg出黎每年要供3萬幾

屌喇星

無錯，所以唔買儲危

佢地買既野~ 要你供....但係有冇你份先~

愈短期抽愈小
saving/investment比危疾，咁多間保險公司應該大概都少於危疾一半佣金

唔識就唔好吹啦

要你去供? 果100萬係咩? 人壽保額?

危疾係撚年年加呀，你係咪講緊醫療呀

純危疾真係年年加...

你個d係幾多年前既知識
而家全部都係固定
20年後都係交同一筆錢

求plan~ 真係想知邊間做緊

relationship

街外間間都係
無老點
好耐年前先係你講個種

宏利？

咁你拎個出黎呀ching 我真係唔見間間都有~ 係間間都冇 唔係每年加都係得每5年加~ 我真係未見過定額供既純危疾~

可以拎得返錢既危疾(有SAVING成份)就水平式收費, 保費年年不變仲有得俾你供完.
但係銷費型果種(即係無saving)就真係年年加, 好似醫療咁樣既

YES, 有的話都我都想買一份

無錯

google 定額危疾有成堆
你似俾人老點
再老點返其他人

未學過嘅人會覺得反正係儲 不如拎去買儲蓄高d息口
了解完學識左之後就會覺得儲蓄保正on9 拎去all in 2800仲好

水平唔好買
有小量saving成份既都有定額
不過有d無謂，不如另外整份，自由d

係呀~ 成堆都係問有冇定額純危疾既post囉~ 不過下邊D留言個個話年年加價囉
如果有...重邊有人買儲危呀....

唔洗入去睇
已經寫左定額保費
定額定期
google第一頁渣....

主要係有啲人態度好撚黑人憎
我都有朋友做保險
從不提工作 到我想買我咪問佢拎意見
咁咪冇問題

屌 假設我做通利 日日叫人學樂器都煩啦
樂器為你好呀 學完可以教仔女 慳番幾多
一個月四堂 愈高級愈貴 學到演奏級就八年左右啦
未計通漲 教一個仔女為起黎都成十萬
人生意外十常八九 萬一你生左十個咁點呢？
如果你依家學左就隨時慳你人生嘅一百萬！

講笑 但實在太多呢種人
保險我有買 醫療 危疾
saving有人想買比仔女 我冇意見
有人唔怕比人lock舊錢十幾年 我都冇意見
問題係人地做人唔撚洗你教
乜撚野諗下屋企人 諗下將來 諗下老左會點
投資亦然 你知晒市面所有投資工具？
會唔會真心叫個客不如去自己買債劵？
用人地依家人工去計十年後嘅事公道？
最重要一句 口講幫緊人自己同時有冇私心？
香港地搵食人人都為自己我明白
但投資就投資 唔好乜柒都拎人地全個人生黎講囉
你未夠經驗 能力同資格

定額保得十年..同加價有咩分別...

我就係買左儲危

我唔想筆錢要到我病/死先拎，
我想係我希望用時就有得用

當然保障性及保額會低過純危

純粹個人選擇

好多可以定晒所有年期

定十年明想呃錢

想買又唔做功課就搵個好d既經紀啦

老母做保險 係咁sell儲蓄plan比大陸客
同屋企人買保險就買危疾 未買過儲蓄

sell 儲蓄唔係因為搵你笨或佣多

純粹係易sell，無手尾

危疾佣多成倍呀，不過做既野分分多幾廿倍

你頭先張圖 你話頭個幾條link入面cap出黎既~

我唔太識分純危疾同儲危嘅分別
淨係知前者每年加價續保，後者level premium供完有得保終身

cap埋保記個份比你~

你睇字咪搵下d全期 定額定期囉，唔要變既
唔係要喂埋你食呀？

你識呢樣野問保險班人，佢地應該唔會水你掛
樣子蠢另計

純危~ 無saving 好處 後生買平! 唔好既地方系 基本上唔會保到100歲 會加價
儲危~ 有saving 好處 定額 供得斷 保到100歲 唔好既地方系 貴囉~

你咁撚醒又唔見搵一份出黎

張圖又係你cap既~ 第一頁呀~ 開埋入去睇埋 cap撚翻比你啦~ 又唔認柒
人地都講撚到明~ 會加價~ 會調整
我就真係餵埋你食啦~ 點知你字都唔識

其實有好多產品

有一年一續既純危
有五年一續既純危
有純危行level premium 到75歲

有refundable 危疾

同埋玩得盡d，arm arm 出黎做野果d
危疾都係貴野黎，買癌症保夠哂

送多張比你啦~ 2018年4月26號既HKET 夠update未?
我真係未見過有定額純危疾~ 重保到終身

diu我老母個friend兜我老母買呢d

心諗 朋友錢都坤 仆街嚟

行level premium 純危，應該有，不過好少保到75歲

可以研究下metlife, pacific life, manulife
通常d agent 都唔會sell

如果有純危定額保到一世人...邊有人會買儲危

其實保到75歲都好夠用

人生責任期都過哂啦
75歲打後中危疾，等死派人壽仲抵啦

我就好少聽人講為左終身保去買危疾，人壽做傳承就比較合理

正常人買醫療同危疾算鳩數啦
香港地係驚無啦啦病，冇錢睇醫生姐

到自己真係要死個時...就會出盡方法醫~

返正我買咩輸咩，當供多份強姦金算，每月都係佔勁少收入

用d 錢keep 住份醫療先係最實際
然後keep 住自己健康係更實際

保險plan 黎黎去去都fear selling, 跟agent broker 買通常d錢都用得唔efficient

你咪認死呢個去囉
又唔係我買
好多寫住定額，但加句會每年審視，但不會因為個人個別咁調整
例香港有大型疾病影響大部份人壽命之類既野，先會整體加
我個份同朋友既全部都係定期定額，無變過

不過e家d agent 見你想買醫療，一定拉隻high end medical 出黎sell 左你先

對普通打工仔黎講 (月入30k or below) 其實都唔使，一隻大房plan + top up 都好夠殺
到後期覺有能力d ，想加錢住半私，先再考慮買hospitality cash 補番個difference
正路係盡量一層層砌積木咁買保險

不過agent 一定係行maximize 佣e 條線
你乜都唔識走去搵agent 買，一定水到你痴線

想講一個月供得個幾千蚊 仲要供足10-30年
講真一個月幾千蚊你點解唔自己草 要交比人地草
買金條塞係屋企都仲有意義過呢d儲蓄保險

我買左幾年就放棄左...櫃底有6舊金
金價仲跌左添...

當然唔一定買儲蓄既
只係其中一種理財
比我就買樓啦

黃金可以買d (10-20%)，但唔好訓身買

不過e家吹緊通脹重臨，可能又係好時機再儲貨

你又講得岩呀, 買儲危好多時都係想保到75歲打後差唔多行人時可以拎返筆保費出黎用. 我岩岩就係有個客想要危疾, 但係覺得保額唔夠而保費又貴左D. 如果MANULIFE真係有level premium 純危, 咁就可以唔洗煩, 如果佢唔介意拎唔返D錢的話. 之後又多個選擇俾D客. 不過真係柒左, 要行外既教返轉頭.

叫你拎出黎又唔拎~得把死人口 ~ 我就cap撚曬圖
你定額定期 如果個期係5年~ 咁同加價有撚分別咩~
5年唔撚加 保5年 多撚餘啦

20歲 level 到75歲?

就我cap第一個就係啦
咁撚樣，係人都呃鳩你啦
想要再多d咪自己搵囉，我又唔係sell 你，同你有親咩

保5年有用架，只是你份單係5年供完保終身
當然危疾我建議有幾長就拖幾長供

唔該想問下19歲買邊隻危疫同醫療好？差啲係渣打俾人sell咗保誠隻saving

開完張床單之後係冷靜期內cut鳩曬佢

果D HIGH END MEDICAL, 如果係買環球任何國家就醫既,你五皮野都唔好諗. 因為佢每年個增幅都好高,供到五六十歲要成幾千一個月. 不過一推尼D單, 都係為左想個客買張SAVING黎養份醫療, 果度個佣先高. 但係唔用SAVING黎養張醫療, 長遠計個保費會仲甘, 所以先話尼D PLAN唔係普羅大眾去買既.

唔係有錢人點會諗去其他國家醫呢

佢成43嗱, 依加先黎買, 所以都幾貴, 有得level premium到佢六十我諗都OK. 佢衣加真係仔細老婆唔知嫩唔嫩又供緊樓. 多個選擇俾佢都好. 佢要保障多過保本.
不過要搵返尼隻產品出黎先.

我係渣打比人SELL"雋陞"

呢隻野係咪伏黎?

識計數，一定唔買。

醫療融資又係一個笑話，用非保證plan 諗住去追有多無少既醫療費用增幅
即係迫個客拎多d 錢去買saving

我無錢叫人借錢e d 叫融資，我自己儲錢比自己，所以其實都唔知融乜Q資

講真，基層至中產，mid end, 半私好夠殺
真係有醫療需要醫大病/嚴重病，都係去番公立ga la
你估真係咁多錢燒到幾千萬咩

你預左幾多錢先~

你上佢官網睇下佢個紅利對現率咪知囉~

所以各位巴絲打, 當個AGENT一推環球既HIGH END MEDICAL俾你, 而你又只不過係小巿民,咁就要小心嗱

saving 慳番唔好買

公司有醫療就睇下有無得離職時join 番d 醫療plan (唔使body check 都join 得番)
有e個option 暫時唔買住都得

危疾平平地開住d 純危疾plan
再平d 淨係focus 癌症就齋買癌症保 ，要個癌症保額 (7成危疾係癌症)

想問下呢類儲蓄保險有無得拎返本金?
早幾年老母做保險逼鳩我買 話幫我供
但依家就叫我自己供返
睇合約仲要供多5年 我唔想理佢有無利息之類
只想拎返本金

好建議

一般未供完都會蝕

千幾二千蚊一個月

仲係大學 想趁後生買平啲

我都唔知點解尼D會叫醫療融資, 單養單就單養單, 講到懶高檔咁

不過半私家個保費同HIGH END 8000自付額 亞洲PLAN差唔多. 買得半私家不如買尼隻, 返正半醫療PLAN多數賠唔足點都要自己俾D. 咁不如買個保額大好多既會抵D.

睇保單報表

有projection

但話你知
如果你老母買果d 有人壽保額 (e.g. 人壽額大過你cash value 果粒數好多)
你想早d 拎本，做減額清繳

純儲蓄plan, 要睇咩plan，供左幾多年
有d 早回本，有d 遲回本，就咁問無人答到你

咁後生就咁怕死

買癌症保
1k 1年，除番開1個月應該唔到100

要睇長遠d，唔好咁短視
後期加幅問題，同埋始終有deductibles, high end 多人濫用保費一定加得比其他plan 金

半私去到老左可以downgrade 番去大房
但我唔知high end 有無e 個option
無既話，老左發覺供唔黎，想轉plan 又有哂病歷就GG

根本有料既人都好少買saving 買得saving 就係唔識投資or 唔想投資既人
無話on唔on9 我深信無一間銀行定期可以做到saving 既息
同埋你銀行係一野掉一舊錢落去鎖死
saving 係每個月or 年分期咁掉錢落去又點同

同埋想話比d 人知銀行同保險賺錢方法都係差唔多
你放入去個d 錢其實就等於受權銀行去拎你d 錢去賺錢
點解今時今日仲有咁多on9 覺得保險公司係貪你地個一個月一千幾百蚊保費跟住袋哂落去分埋比d agent 你地就乜都無咁樣
佢地唔係收左你d 保費乜都唔做都係要黎投資
maybe 買下債券or 買產業去租比人 or 股票市場 一大堆人係背後計數 唔係你以為人地公司d 紅利係吹出黎？下下都派唔足邊個幫佢地買野？

同埋真係唔好同我講你地比人呃咩呃咩就算間公司or agnet 幾仆街都好 你地都有廿一日冷靜期去睇返份單 你有心買有心去睇根本唔存在比人呃 全部野都寫哂落合約到 你地唔睇清楚係你地既問題

正如其他人所講, 無公司無醫保就買左醫保先, 要有埋癌症治療附加保障. 如果搵得萬一二蚊個月, 咁危疾就唔好買住嗱, 你屋企都唔係等你開飯, 有咩事搵個醫保頂住D醫藥費都好夠. 危疾尼D等你手頭鬆動D先諗啦

受教

佢公司推出左新Plan 舊果個搵唔返 個名係(C172)特級盈滿寶(10年期)終身保險計劃
我就咁睇返 見到保額係20萬 每年交2萬4左右
每5年可以拎返5萬 (保期係10年)
如果唔拎就放係到會有不保證既5.5厘息

其實保單terms 有d 律師都唔識睇

以前保單回報係唔透明，e家比人用GN16 迫條數見光

一個保險既交易，我都覺得兩邊都有責任
我覺得做客既唔明就要善用cooling off cut 單
寧願比個agent 話玩野，都唔好覺得唔好意思
因為真係保險係長遠，set 錯左之後要哂更多錢去執過

agent/broker 同客之間既誤會，好多時係想快close 客做成

唔等錢洗就照供啦

隻plan 有d 人壽cost
但你後生唔會太costly 既

中人壽d plan 保證勁，供滿應該擺多陣回本
(實數你要望番保單報表 )

邊有medical combined saving 我都想揾
你單一份 medical 要係咁燒錢你知唔知先依家d人就係好多玩一份saving plan 供佢20年 去到咁上下張d息洗返落份 medical 到。

銀行又做過保險公司又做過，你講investment plan 你想即刻拎返錢出嚟無問題你一炮過擺兩三球野就OK喇 老實說基金每月平均有6～8% 通街都係啦。
saving plan /人壽 其實等於你借錢比保險公司你借得耐借得多佢咪俾返息你囉 點解同常連埋d咩保障呀 係因為無依d野 你就只係真係覺得你借錢比人重要好耐先有錢收返 掉返轉你就會覺得你有一份立即生效既保障 又可以儲錢老左用

我想知poly學生會果1500萬，個經紀可以食到幾多

又唔可以叫伏, 雖然佢個紅利實現率同幾間大既保險公司同類產品算係偏低, 但咁係因為佢吹得個回報太高. 其實佢既回報同其他公司差唔多.
不過都要講明, 尼D單你一做, 就要預筆錢鎖死十幾二十年先見到效果. 買尼D單既目的多數係為退休, 儲子女生活費, 或者有多餘錢又唔想做投資又想有D增長不過唔怕筆錢銷得耐, 你先好做尼D單. 如果你話諗住儲佢幾年就可以拎返出黎, 咁你就唔好諗尼D單嗱

thanks 巴打
但點都要被逼供嫁啦 無理由老母供左一半我唔供
同送錢比佢地公司無分別

吹大左又派唔到咪叫伏囉 人地就係因為見佢吹到咁大先買

我先廿幾歲係咪拎D錢去買下藍壽同危疾好過

真係抵死架

如果唔熟行情，用實現率去決定簡咩儲蓄保險係好misleading

例如manulife 主打coupon plan，回報2%-3%
咁佢年年100% 實現率

另一間prudential 主打高紅利plan ，回報4%-5%
但實現率有fluctuation, 有時9x%, 有時100%

咁邊間好d?

驟眼睇係manulife，但回報係prudential 好d

利申: 非agent/broker ，manulife 同prudential 都無單

做任何投資前 都預留筆錢做醫療同危疾保障先.
但之後做唔做SAVING 就睇你自己點諗, 不過尼D儲蓄單都係當你有閒錢, 又真係諗住第時退休用果時先會買尼D單.
依加開始儲咪少少咁儲, 當係積小成多等第時老左拎返都係筆大錢黎.
同埋尼D單都係保本野, 如果你用大部分錢黎投資股票, 咁留返部份黎做保本野平衡返個風險都未嘗不可.

銀行啲儲錢基金plan再加保險公司人壽會唔會好啲？

應該話 如果呢d儲蓄保真係咁堅咁搵得咁著數嘅就大把人爭住去買啦 重洗乜你曬咁多口水嚟sell我呀

其實如果你要買呢啲但係為咗中，長期嘅目標，例如退休，仔女教育基金，而你又係冇時間管理你啲錢，又冇相關嘅知識底下，呢啲Saving計劃其實係毫無問題，但如果你儲錢係For一啲短期目標，咁呢啲計劃唔適合你。

首先，邊有得咁撚矛，又要保本，又要回報高，又要無風險，屌你咩，根本就係又要馬兒好又要馬兒不吃草，咁個個都唔撚駛做啦！俗語都有講啦，針冇兩頭利。

同埋其實Saving Plan係半強迫你儲錢架者，好多時候FG唔儲下呢啲單，見到戶口有錢咪唔知駛晒去邊，最後月光族～ 同埋唔係個個讀商科，或者有咁多時間去研究點管理自己嘅財富，呢啲儲蓄計劃其實係可以幫佢哋養成一個好嘅習慣。

你用股票或者一啲基金去比較根本就唔公平，同埋根本係兩樣野，蘋果同橙你點樣比較者？鬼唔知股票賺錢嘅時候回報高好多咩？蝕錢果陣時你就話「早知果陣買份儲蓄保好過啦，以家渣都無啦」

我絕對唔係叫啲人將所有儲錢嘅野放晒係呢啲計劃度，唔同投資工具有唔同嘅好處，但分一部份唔影響你生活質素嘅錢放係呢啲中長期嘅計劃係好合理，就好似踢波咁，就算一隊波幾好波都好，冇可能11個都踢前鋒，同樣道理，一舊錢就應該分開活期，短期，長期3Part去做投資，咁樣先係一個平衡嘅財富管理。

你全部錢放晒係銀行活期，每年蝕通脹都蝕死你；
你全部錢放晒喺股票，一個浪埋嚟你乜都冇；
你全部錢放晒係保險，你會短期內無流動資金周轉，
所以一定係每邊都放啲。

所以其實最主要係問返你自己嘅儲蓄目的同埋目標係咩？呢個世界上冇最好嘅產品，只有最適合嘅產品。

Cannot agree more

根本大部買/賣保險 嘅人都無分清保險嘅原意
危疾/醫療 等等嘅保險係將你嘅風險量化

假設一個人去到40歲時，有4%會生癌，醫療費用大約180萬
但其實8%唔算高，但一覺唔覺唔好彩中左招，我又唔想承受180萬嘅醫療費
就引生左危疾呢一樣野，假設你今年24歲，買左一份保額200萬嘅危疾，每月保費大約$300，去到40歲你唔好彩生左肺癌，保險公司賠左200萬比你。
你用($300/每月 * 12 * 16年[24歲去到40歲]) 總共$38,000 去量化左 4%要洗180萬
呢個就係保險嘅概念 (以上所有野都係假設)
係我嘅角度 保險就係保險 同儲蓄係完全無關，亦都唔需要有關，只係AGENT想食多D佣先會將兩野拉埋一齊睇，記住保險只係將丟險去量化，當中不汲及任何回報。

咁至於儲蓄計劃，又係咩一回事?
係經濟學角度上有樣野叫機會成本，假設 你有每個月有$3000 閒錢，記住 閒錢同流動資錢係兩回事。
好多人話 有急事拎唔到錢出黎 係因為你無流動資金，如果你連流動資金都無，根本你就唔會有閒錢。
條件一、儲蓄計劃只係適合於有閒錢嘅人
咁又關機會成本咩事? 其實就係講緊你筆閒錢嘅Highest-valued option forgone
假設我每月$3000閒錢可以拎去 A.叫雞 B.買股票 C.供儲蓄PLAN D.咩都唔做 E.放銀行
如果我呢左去叫雞就會放棄左 ( B / C / D / E 當中VALUE最大嘅OPTION)
係回報上可以得知 D.咩都唔做 同埋 A.叫雞係零回報什至係負回報
一個較理性嘅人當然會選擇 B.買股票 / C.供儲蓄PLAN / E.放銀行
當然超過80%嘅人會選擇 B.買股票 ， 因為大部人都只係記得贏錢嘅快感，而選擇性忘記自己從來係股票市場上都係負緊回報，不過投資最緊係對自己誠實。當然呢個世界上亦都有散戶每年回報可以多過4%(只係股票買賣)，不過亦都係相當之難。
如果你用左呢一筆閒錢去買股票你就會放棄左 (C.供儲蓄PLAN / E.放銀行) ，當然係有閒錢情況下供儲蓄PLAN嘅回報就點都高過放銀行，呢一點我相信大家都同意。

簡單D講，我用左呢$3000閒錢去買股票就供唔到儲蓄PLAN OR 供左儲蓄PLAN就買唔到股票 (如果股票係其如選擇回報嘅最高)
如果你玩左20年股票，你回報多過100%，即係100萬會變左200萬，咁你比起20年嘅儲蓄計劃就非常成功 (假設儲蓄計劃每年3%回報 1.03^20 = 1.8倍)

其實以上我想表達嘅係，如果你係投資有道，請你一定會買股票。

條件二、儲蓄計劃只係適合於知道自己對投資並沒有把握的人

以上例子只係假設，數字/回報可以參考番市面上嘅任何產品，我主要係想帶出個保險同儲蓄嘅道理。

無知其實唔可怕，只可怕係以為自己無所不知，然後茫下判斷

其實香港人好應該花少少時間去認識一下呢d金融產品

睇清楚邊d有伏邊d無伏，對自己百利而無一害

師兄你出手屌大力d啦

Strong post

每年30%
巴菲特先做到

留名學嘢

搭單問，又係保險frd，叫我轉 MPF 去佢個間，話回報高，收費平，我用開公司一樣的 HSBC.

是否值得轉？

如果唔想轉的話，可以用咩理由推佐佢？

你咁大畢錢買得起債券既
咁你人生又真係無乜野要計劃既

已經睇到唔想睇
連登大部分人好無知

望下自己 望下成功人士
再望下自己 明未？

咁買brk.b 囉

佢係邊一間? 其實上積金局個基金表現平台就可以做到比較

至於點推卻佢? 直接講唔想俾佢知道自己強積金有幾多錢, 要整合自己識得攪. 完

咁可以買到好多野啦~ 儲疾+醫療+意外 都夠

講真, 儲蓄保 (特別指分紅保險) e 個時代越黎越無競爭力.
1 回報低 (因為費用高)
2 流動性低
3 透明度低

買完其實都無乜保障, 紅利做唔到足, 買完十幾廿年後都係蝕通脹
(e.g. agent 最鐘意sell coupon plan, 但供完10幾年先回本, 廿幾年先有IRR 2.x% 都見過, 仲要唔guarantee )
真係要用保險去拎一個比定期好既回報, 應該買年金, 有保證條款, 有高保證.

保險公司做隻分紅保險
收完你保費, 都係走去買股票, 債券, 做個平衡組合
唔使太高回報, 最緊要keep 到個pool, 係咁食管理費又唔透明.

普通人e 家開個美股戶口, 已經可以買到股債ETF
50:50 股債既組合, 已經做到長遠回報, 又穩定, 又有流動性
唔係d 咩好難既野, 大把lazy portfolio 可以參考

不過見親d agent 都講到儲蓄保係唯一option
sell 你唔郁先叫你考慮將儲蓄保做投資組合一部分.
不斷搵位入.

講到尾其實樣樣產品都有辣有唔辣
要睇個人需要去揀買邊樣
係啲agent成日誇大言詞等客聽唔到壞處係邊
呃人嘅係啲濕鳩agent 搞到全世界都話保險佬呃人
自己睇下條款唔好比某啲agent陰到仲好啦
題外話有冇人遇過啲真心會比適合意見嘅agent/broker ？
除咗上面啲巴打

儲蓄保險，英國保誠好似係

係HSBC 買左個儲蓄保險5年期 一年供3萬幾,現在第六年仲未回本

好似要供30年先拎得番，老母當年比朋友昆買左

咁大家點睇年金
買左黎當儲下錢

儲錢儲到愈黎愈少

供5年個隻~ 第10年啦~ 我估大約你都係拎翻 16萬多D
第9年...就真係剩係拎得翻你供左個15萬

中晒伏..

兄弟你幾時買? 係月供定年供? 如果發覺個saving plan唔岩自己, 供左既錢又唔多, 咁就及早斬纜好過. 如果都供左一兩年, 咁就供落去啦. 當買左個長期債卷, 你放到第15年左右應該會賺6-7萬左右既尼D PLAN

6年前買,已供晒, 宜家紅利得1500蚊左右,15年左右有無幾萬咁多呀?

早排銀行sell 個99%儲蓄+1%人壽ge plan
簡單d 講 一炮過供9皮幾 or 分開三年各供三萬三
放十年 完plan 連本金比返十四萬幾你
十皮係基本單位 想供多d 就成條數去按比例乘上去
個plan 制唔制得過其實

利申 對計利率0 概念 冇投資概念

正常尼D SAVING一回本之後會滾存得好快. 當然隻隻唔同. 佢年年都有STATEMENT寄俾你, 入面應該會有個報表, 指出每一個年期張單入面既保證價值同不保證紅利, 你可以望一望個數等自己有個譜. 不保證果PART你悲觀D預佢做得到既得寫出黎既8成啦. 因為HSBC既單個紅利實現率唔係太好.

所有都係保證既? 如果係, 尼D無風險, 又有D回報既做下都OK, 如果你果筆係閒錢唔介意放十年的話.

不過我就會揀D派息既債券基金, 都係一次過俾. 風險底D既一年派5%左右, 價格波幅大既一年派8-9%, 拆開12個月派戶口. D息你拎得出黎洗. 銀行同保險公司都有得賣尼D基金. 不過收費方法有唔同. 銀行就係你買時就抽你本金3%左右做收費, 保險公司就係你拎錢時收你贖回費用, 按年期遞減, 大約放足五年後先拎錢的話就唔洗贖回費用,由頭1年拎錢收6%減到第5年2%,過埋第5年就0%.

而係銀行買, 每轉一次基金, 都會當你重新購買收你一次手續費, 係保險公司轉基金就唔會收既.

不過基金價係有風險唔保證既野, 要自己小心.

銀行plan 真的不了

on9 son haha

其實真係好多都唔識計，佢地淨係電腦print張表出黎，郁一下個回報率整到靚仔比個客睇

每人既需求都唔同嘅，你唔明點解要買唔代表呢樣野無用，同樣地你明IRR點計，你知NPV點計，所有Concept你都知都好，但又唔代表所有人都會識

就算學過，但係喺香港呢個填鴨式嘅教育制度下，又有幾多個可以應用到出黎？係香港番工一族嘅大家又會有幾多時間分到心去學投資？自己份Job都未撚搞得掂呀大佬

所以簡單啲講就係，而家嘅Saving Plan係方便人儲錢，係出糧嘅時間將某一部分既錢強制性，係架啦，就係唔比你拎，彈性低先令到你儲到錢for將來用。Opportunity Cost都要睇對你嚟講邊個價值最高，對你黎講Saving Plan係次選，對其他人黎講又唔同（所以我講OC嗰啲人真係要重讀過Econ），如果有agent sell你用saving plan黎賺大錢嘅話，你根本可以唔使理呢個agent，因為佢根本唔知自己賣緊係乜。

利申 鐘意上黎睇睇故台嘅保險佬

邊間銀行？邊間保險公司？

保險銷售好多套路， 話語

好似樓上 agent仔係咁洗人腦：
你唔買 e d plan儲唔到錢 ga
你唔識投資， 將 d錢比哂我就 arm ga la

你見 agent只會聽到一邊既話， 佢咪好似人肉錄音機講， 講到等你買為止

e家買基金， 已經唔洗齋去銀行買了

fsm, 富達投資， 有魚智 e d platform
屌打到 d銀行， 有 d都要跟住收1%-1.x% 收費

簡單講， e d platform 長遠係可以令到 market個定價更 competitive

agent如果齋 park個 plan, 跟住係咁叫你買
有乜 value可言

中銀sell 中人壽ge plan

巴打睇你個user name，你係咪有響網台開咪

你係咪認錯人.....
不過我個名同十九幾年前高達谷既某位人兄撞左名. 唔通佢依加係網台開咪?

最近睇完蘋果日報，join 左fwd 的savie plan，每月平均供一萬，連埋回贈，連埋第十二個月额外果2%，無計錯的話，係第十三個月退的話，好似拎左6.6%

我仲係冷靜期，第一次買saving plan，想問係咪有其他選擇？想穩定d

20年期已經供咗一年，cut唔cut好

笑死我 其實你係點理解

之前想做份危疾見agent
佢叫我做咩CEO plan保額2m
又係講你講個堆野
供唔知25年 每月要6000左右
我緊係唔想 話我keep起d錢買樓
佢話：係囉 咁你就要儲定錢
儲完唔知幾多歲要拎返黎買？

保險妹既sell fund謬論唔緊要...最緊要係黑絲靚女又有床單!!!

康X

貼出黎我幫你計irr, endowment即全保證短期儲蓄暫時黎緊應該係中國人壽最高irr, 有3%多啲，fwd調低左得2.x%
有時有啲公司有啲特別plan irr特別高，但唔會長賣，之前大新有隻美金保證4%

係

推多次比你地知所謂investment plan saving plan係點玩

總之任何saving或investment 都唔好買，做其他投資風險更低回報更高

咁可能唔可以舉下例有咩長遠投資係值得做？

投資係自己野，自己學自己分析咪聽人老點
唔通你娶個老婆要人幫你揀咩

上面啲人提過既投資工具你研究左未啊？
盈富基金,ETF你研究左未啊

教你點樣唔好俾人呃仲要教埋你點樣賺錢？

我都有個fd買咗類似既,要放成15年
聽完心諗係咪on9

見你講到其他投資好似好輕鬆咁
風險更低回報更高

我上面講過saving都有值得做嘅原因
基金股票等等嘅投資我從來唔反對
最怕係搞一大輪 最後仲蝕番轉頭
你睇下財經台
都係果句 投資最緊要對自己誠實

.

人壽保險入面係咪有個自殺條款？買左之後隔1-2年自殺都可以賠
其實係咪真係work? 有無業內人士可以解答下？

信我。揀宏利

Ching 你教下我有咩係風險低回報高

無限loop
開始覺得煩

講下啲保險agent平時係點樣開會：

佢哋Training有本書仔教你Q&A，集合曬d客人一般會問既問題，講定啲客人會點反駁你，之後教你點reply. 個客問你咩問題你就跟template去答.

每朝返公司同班同事做drilling, 一個扮客一個做Agent玩對答練習演技, 睇吓點樣講得自然d. 其中如果有agent即日要見客就直頭拎埋個客人資料出嚟同膽事討論, 例如個客人50歲, 有一個10歲仔女,男性,做文員, 月入30k etc, 咁就會有個人扮呢個客個客, 之後個agent 就sell佢，其他同事就圍住黎睇, 對答完就其他同事會比comment同埋提議點樣改進.

所以佢哋一開頭一定問你potential客人拎資料, 睇下你財力去到邊, 然後”plan”下點gal你 基本產見你之前已經練習妹曬點講, 估左你會問咩問題

佢哋叫呢啲做”開會” 所以你見啲保險佬保險妹好鬼勤力，朝朝早返去開會

宏利無乜邊隻saving plan 夠人砌

講回報 真係唔係最好

不過危疾醫療保唔錯

好耐之前無知買左，好撚後悔
供左4年，要10年先拎得番 仲要第10年拎可能先拎得番供果筆無賺

買保險信唔過，要你買個陣就咩都保，咩都得，真係有野手要賠就揾藉口唔賠/賠小小。儲蓄保險係呃d廢老既姐，屌你even我擺港幣定期都好過你，何況仲係加息週期，cash keep 係我度最實際

我就係買黎退休用

因為我就係個d唔會掂股票 有錢又會洗左佢
依加都供左7年
如果35冇去瑞士死就留到60歲左右至拎出黎

咁危疾係咪買連saving 好啲？

Yes 個原因係純危疾係消費式 意思即係白供 通常好平可以有大額保障 但係年年加價 唔保終身 同埋剩係保一次

連savings plan你可以拆開兩部分黎睇 一部分係保險 另一部分係分紅 其實你自己買隻股票/債券 再買隻純危疾保 同呢個plan個原理一樣 但係，投資風險高 除時連個本都冇埋

連儲蓄果d雖然貴d 但水平保費 提供多重保 又保埋非嚴重危疾 幅蓋大好多 同埋最緊要如果冇病冇痛可以攞返個本兼有突

真係痴撚線，唔知幾多十年後先拎得番個本
利息仲要得幾百蚊

講真 睇你擺幾多錢 你擺成求野落去 年息9%都收9萬一年

你幾大?一個月供6000咁多?佢係咪幫你加埋醫療又加埋RIDER做一個Package SELL 你?

保險公司點會唔識投資
唔識就唔會出㕷人19 plan喺市場集資喇
不過係唔幫你投資啫

有一球仲要拎去玩呢d

有冇agent 答到我
你地SELL 既saving/investment plan "保證" IRR 有3%以上
有既留TG

買多重保係哂錢

寧願中第一次個額大d

D agent點識咩叫IRR
佢淨係會同你講自己個plan今年賺咗幾多%

FWD 咪有囉，不過要自己買，無佣的，AA都唔會話你知

SAVIE 自助息?
FWD朋友有叫我可以自己搞, 佢地員工都無優惠。

Savie 勝在自由d, 幾時走都得，保證2%
要IRR 去到3%就要買wealthree三年息,但要鎖住舊錢3年，你朋友入面做應該仲清楚

謝指教, 我去搵佢吹下水。
佢做BACK OFFICE, 可能知我無咩水先介紹個隨時走得嘅PLAN俾我。

痢都有人買啦

savie 第一水係多過3% irr

convoy
呢間野出名老千黎架啦
請sales都要巧立名目叫咩鳩financial analyst, risk manager,
都唔明點解到今日仲未執

convoy班友賣101賣到出哂名

垃圾保險狗

蘋果最近有介紹過，你計埋佢d 推廣現金回贈，有成4厘添
最仆街係你問AA,AA實話無d 咁既野

其實以前中海外都有啲短單做到三厘，而家話加息，呢啲產品相對無咁吸引

得果3,4厘 仲要錢人地幫你keep
乜都唔識拎去買2800盈富好撚過啦

呢D Plan咪又係拎你錢去買股票